+++
author = "Евгени Кунев"
comments = true
date = "2014-06-22T17:44:22+03:00"
draft = false
image = ""
menu = "БургасКонф"
share = true
slug = "бургасконф"
aliases = ["burgasconf"]
tags = ["конференции"]
title = "БургасКонф"

+++

Какъв по-добър повод за 150-ти път да се опитам да почна да поддържам блог от [#BurgasConf](https://twitter.com/hashtag/burgasconf).


Поради ред проблеми в цялостната ми лична организация и възможността ми да комуникирам с хора, тъй се случи че на там пътувахме с влак. Оказа се не чак толкова ужасно, въпреки че 6 часа са си 6 часа, а на благоверната уви се оказа не й понася да чете във влак. Аз обаче успях да дочета 1984-та, която започнах преди почти 1 година(образователната система не ме е пречупила!).

В Бургас беше доста приятно, само огромните creepy неща с крила, които са навсякъде бяха малко притеснителни. За разлика от някои *черногледи възрастни хора*<a id="krok" href="#fn-krok">\*</a> на мен доста ми хареса. Tози път нацелихме и доста хубав хотел, на 15-20 минути пеша от Aqua, където се състоя конференцията. Самата конференция беше очевиден improvement над миналогодишната, която никак не беше зле сама по себе си. Организационно доста добре изпипана, благодарение на хора (май предимно Петко), които са жертвали сън в прилични количества.

Всички теми бяха доста интересни и много ме зарадва факта, че почти от всяка можех да открадна по нещо малко в подкрепа на моите си тези по-късно. Уви не бях  достатъчно умел, че в движение да го направя докато ги слушам, а после забравях конкретните неща, които исках да спомена ([презентация](http://undef.me/slides/burgasconf2014/)). За сефте говорих на конференция и не съм толкова разочарован от себе си колкото очаквах, въпреки че изпитвам страх от говоренето на общи философски размишления, колкото и твърдо убеден да съм в тях. В крайна сметка хората май също останах що-годе доволни или поне никой не беше достатъчно недоволен, че да ме обсипе с лоши слова, а това не е малко. Не знам дали не беше упражнение по "preaching to the choir", но дори и в тоя случай изглежд като да се прие прилично.

Лекцията на Мариян беше много силен старт на събитието. Кой не обича да започне деня си към 10 с малко kernel код? В наши дни фрази като "намажи го и мисли после", "ние нямаме време да четем документация" и "ако вашите промени счупят компонети, които не ви интересуват, това е totally fine" изискват кураж, за да бъдат казани, тъй като хората често ~~неволно~~ пропускат да чуят частта с "а после, като почне да работи, отидете да прочетете и разберете защо".

Андрей ме надъха за 5-и път да се опитам да си играя с three.js (освен това: [този твит](https://twitter.com/buhtum/status/480344780808130560)). Инцидентно или не това беше другата лекция, в която идеше реч за "спорни" похвати като Lucky Guess метода, "пробвах 10 стойности и с тази изглеждаше най-добре" и други подобни.

На връщане даже имах честта да съм свидетел на неуспешния опит за самоубийство на Кирил, което беше отрезвяващ experience. Мисля, че въжето, с което беше вързан му попречи успешно да се размаже в скалите под моста покрай Клисура, но не е правил post-mortem на събитието (pun very much intended), или поне аз не знам.

Lesson learned: По-малко страшно е да се говори пред хора от очакваното, пък било то и на тема "Мократа вода и защо я харесваме".

<hr>
<footer>
    <small id="fn-krok">* референции към популярни блогъри, съм чувал, били добър маркетинг <a href="#krok"><sup>↑</sup></a></small>
</footer>
